---
aid: 9025
zid: 591240
title: "关于元老继承制度，这几个应该可以建立起来了"
author: 真红骑士
date: 2015-05-10 16:36:13+07:00
lastmod: 2015-05-22 10:50:00+07:00
---

真红骑士 于 2015-5-10 16:36:13 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2015-5-10 09:51 编辑_

首先，是对二代元老能力的考察与记录的机制

无论以后元老院对元老继承人选择过程是否有直接的影响能力，我觉得这个都是必须的

第二，继承人选择的范围

避免某些人选择出过于离谱的继承人

第三，在没有明确指定继承人的情况下的继承次序

第四，对可能的继承人是否需要必须的历练

我记得正文里就就有人提过，自己的继承人必须要有从军经验之类的

---

gggssg 于 2015-5-10 17:03:00 发表了：

需要留一个归化民进元老院的口子吗？

有特殊贡献的归化民可以进入元老院，以免能力特别强的归化民遇到天花板造反

---

zeckzion 于 2015-5-10 17:04:50 发表了：

还有，元老与元老所生子女享有未指定情况下的继承优先权

---

真红骑士 于 2015-5-10 17:33:55 发表了：

> gggssg 发表于 2015-5-10 09:03
>
> 需要留一个归化民进元老院的口子吗？
>
> 有特殊贡献的归化民可以进入元老院，以免能力特别强的归化民遇到天花 ...

搞一个下议院就可以，日常事务真好甩锅

---

Brain1127 于 2015-5-10 18:07:26 发表了：

> gggssg 发表于 2015-5-10 17:03
>
> 需要留一个归化民进元老院的口子吗？
>
> 有特殊贡献的归化民可以进入元老院，以免能力特别强的归化民遇到天花 ...

下议院、军队里普通军队的最高军事统帅（由特侦队改编而来的元老院近卫军只允许元老为最高指挥官）。

---

0SO 于 2015-5-10 18:20:21 发表了：

> gggssg 发表于 2015-5-10 17:03
>
> 需要留一个归化民进元老院的口子吗？
>
> 有特殊贡献的归化民可以进入元老院，以免能力特别强的归化民遇到天花 ...

非常任/遗传的荣誉元老，席位来自那两倒霉家伙

---

心慈手软谢列平 于 2015-5-10 18:35:24 发表了：

> gggssg 发表于 2015-5-10 17:03
>
> 需要留一个归化民进元老院的口子吗？
>
> 有特殊贡献的归化民可以进入元老院，以免能力特别强的归化民遇到天花 ...

应该不需要

可以给归化民建众议院玩儿

---

南海 于 2015-5-10 21:18:17 发表了：

这是元老权利，可以给建议，具体就别管了。应该有各种各样的继承机制。

---

南海 于 2015-5-10 21:19:45 发表了：

元老院应该是帮助元老达成意志的工具，而不是代替元老做选择。否则不出十年酱油元老连酱油都没得打了

---

liutom2 于 2015-5-10 22:01:24 发表了：

元老院的席位继承程序必须由元老院建立，否则将来依据什么授予新元老席位？这必须有个统一的程序，不管初代元老们怎么选择继承人，哪怕是扔骰子或者划拳定的都没关系，但他要按照公开程序到元老院把自己的选择备案，这样当他挂了的时候才能作为继承人的继承依据。

元老院还应该制定继承权顺位程序，该程序用于处理元老未指定继承人，或元老继承人意外死亡或失去继承资格的情况下补选继承人。

---

CVN22 于 2015-5-10 22:03:34 发表了：

元老院是元老意志的执行者而不是替元老做选择，所谓的集体意志只能由全体大会体现，其他的体现都是要造元老院的反。

---

CVN22 于 2015-5-10 22:07:30 发表了：

_本帖最后由 CVN22 于 2015-5-10 22:11 编辑_

> gggssg 发表于 2015-5-10 17:03
>
> 需要留一个归化民进元老院的口子吗？
>
> 有特殊贡献的归化民可以进入元老院，以免能力特别强的归化民遇到天花 ...

不需要，元老院是穿越人员意志的执行者，这并不阻碍归化民能爬到国家政权的上层部分。现在元老都担任管理职位只是迫不得已而已，将来政权扩大，元老们直接把锅甩给归化民，经济命脉和军队掌握在元老院手里就可以了。

具体工作事务并不适合狒狒们，他们更适合的是殖民地总督，军队最高统帅，东印度公司董事，元老院吉祥物等位置。

---

Clock-Sonata 于 2015-5-11 09:35:31 发表了：

元老教育一定要加大领导力比重，要在 14 岁以后放他们去领导归化民同龄人的体育活动——这是英美的先进经验啊

---

趙五郎 于 2015-5-14 21:33:55 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-5-10 17:33
>
> 搞一个下议院就可以，日常事务真好甩锅

那迟早有一天会发展成现在的腐国上院和下院的关系，上院到最后只是卖萌的玩意了

---

好色弥勒 于 2015-5-14 22:03:28 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-5-14 21:33
>
> 那迟早有一天会发展成现在的腐国上院和下院的关系，上院到最后只是卖萌的玩意了

要我说苏维埃体制搞什么议会嘛，多余的说

---

真红骑士 于 2015-5-14 22:50:30 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-5-14 13:33
>
> 那迟早有一天会发展成现在的腐国上院和下院的关系，上院到最后只是卖萌的玩意了

这样不是蛮好的

---

xbone 于 2015-5-14 22:56:18 发表了：

> gggssg 发表于 2015-5-10 17:03
>
> 需要留一个归化民进元老院的口子吗？
>
> 有特殊贡献的归化民可以进入元老院，以免能力特别强的归化民遇到天花 ...

英国佬那个上下院不就好了

---

趙五郎 于 2015-5-15 17:45:42 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-5-14 22:50
>
> 这样不是蛮好的

倒也是，如果若干年后归化民从思想到能力完全等同或者超越 500 狒的子孙后代了，那元老院还能作为一个吉祥物存在也够意思了

---

真红骑士 于 2015-5-15 21:44:45 发表了：

> 趙五郎 发表于 2015-5-15 09:45
>
> 倒也是，如果若干年后归化民从思想到能力完全等同或者超越 500 狒的子孙后代了，那元老院还能作为一个吉祥 ...

参考现在的欧美，平均能力上元老后代肯定要强过全国平均值

放权给下议院只是从直接统治变成通过控制经济来进行的间接统治

---

趙五郎 于 2015-5-16 20:02:32 发表了：

> 真红骑士 发表于 2015-5-15 21:44
>
> 参考现在的欧美，平均能力上元老后代肯定要强过全国平均值
>
> 放权给下议院只是从直接统治变成通过控制经 ...

现在英国相当一部分上议院成员也就是一般中产阶级了吧

---

xiaoweisan 于 2015-5-22 10:50:10 发表了：

其实只要充分尊重初代元老的意志，继承法怎么定都差不多。反正这世界上没有千秋万代的事，古代王朝有周期率，近现代有经济危机，不少人推崇的美国财团统治模式，第一批美国财团在 19 世纪末、20 世纪初才产生，到现在还不到 150 年，难说就有比封建王朝更长的生命力。君子之泽，五世而斩，能保证四五代富贵就是很成功了。穿越者总不能学印度去搞种姓制度，再说中国的土地上也未必能搞那玩意，不符合国情。

就算归化民加入元老院也没什么大不了的，值得元老院给席位的归化民几乎肯定是穿越国从小教育培养出来的，本来就是自己人，除了心理认同外，多半也会设法与元老的家庭联姻，新旧权贵的结合这是老戏码了。500 元老的后裔占有那么多资源，还有黑科技，真要是几代之后被归化民灭了，这种废物点心后代灭了就灭了吧。国朝太祖都管不了身后事，何况凡夫俗子。真想给后代积福，除了征服世界之外就多抓抓法治建设，株连制度一定要革掉，哪怕 P 民也要有点人权，将来万一出事也不至于全家完蛋。

---
